<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kätu in Italia</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/</link><description>Recent content on Kätu in Italia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://k2tuitaalias.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>14 Naples - Pompei - Salerno</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-07-01/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-07-01/</guid><description>Panen siia algusesse kohe ka disclameri (hoiatuse) - lugeda omal vastutusel! Järgnev postitus võib tekitada negatiivseid emotsioone ning samuti ei ole järgnevas loos olev keelekasutus just viisakale preilile kõige kohasem.
Kõik julged, kes edasi kavatsevad lugeda - kinnitada turvavööd - ees ootab korralik Ameerika mägi. Nii siis - reisist Napolisse on nüüdseks juba tükk-tükk aega möödas ja nüüd sellele tagasi mõeldes, oli tegemist täitsa toreda reisiga. Huvitav kuidas meie ajud ikka töötavad?</description></item><item><title>13 Üks hull, viis tugiisikut</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-06-12/</link><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-06-12/</guid><description>Olin päris kindel, et matkajutud said räägitud ning et mis need järgnevad enam ikka niivõrd erinevad või blogipostituse väärilised on. Eksisin! Ja oi kuidas veel. Tulevaks pühapäevaks oli taas minuni jõudnud kutse matkale, sama ukrainlanna Maryna käest, kes eelmisegi 23-kilomeetrise matka planeerinud oli. Hoiatavad laused olid jälle kutsele kaasa pandud, aga no eelmine kord olid ju ka ja ma elasin ju üle. Mis sellest, et mägede vahel tõustes ja langedes oli tunne, et ei kunagi enam.</description></item><item><title>12 Lago di Garda</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-05-12/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-05-12/</guid><description>Vahelduseks siis natuke huumori rupriiki ka. Lihavõtete ajal tuli kutse sõita vabade päevade puhul Garda järve äärde, et külastada Sirmione linnakest. Munnepühade ajal oli siin pikem püha - esmaspäev ning ka teisipäev olid koolist vabad. Üleüldse praegusel ajal siin pidevalt jumal tõuseb ja jumal langeb ehk siis üsna tihti võin tunniplaanist avastada, et ohhoo jälle vaba päev. Mis nii viga elada. Ning kui püha langeb näiteks teisipäeva peale siis ehitatakse nö sillake ning tehakse ka esmaspäev vabaks, sest no kes see ikka üheks päevaks end siis tööle/kooli kohale hakkab ajama.</description></item><item><title>11 Lihased, lihased</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-04-29/</link><pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-04-29/</guid><description>Seda ma teile ütlen, et kui te mind ühel kenal päeval Eestimaa pinnal näete siis te ei tunne mind esimese pilguga äragi. Üks põhjus peitub muidugi selles, et ma elan viiendal korrusel ning üles alla sõelumist on päeva jooksul oma mitu korda aga teine vastus peitub siinses ümbruses. Padova võib olla küll nii lapik kui vähegi olla saab aga paar kümme minutit rongisõitu ning juba on maastik palju mitmekesisem. Talvel siia jõudes registeerisin end erinevatesse Whatsapp&amp;rsquo;i gruppidesse, et vähegi kursis olla minu ümber toimuvaga.</description></item><item><title>10 Murano - Burano - Torcello</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-04-25/</link><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-04-25/</guid><description>Kõigil reisihuvilistel nüüd kõrvad hästi kikki ajada, sest siit postitusest võib ehk vahelduseks midagi kasulikkugi teada saada. Ma ei tea paljud teist on Veneetsias käinud või selle piirkonnaga tuttavad, aga siin on peidus nii mõnigi pärl. Lisaks kanalite kuningriigile tuleks planeerida enda ajakavasse ka ümberkaudsete saarte külastamine. Soovitavalt siis täiesti eraldi olev päev. Viimati sai külastatud kolme kõige tuntumat saarekest.
Esimene peatus oli Murano saarel, kus meid visati kohe klaasitöökoja uksest sisse.</description></item><item><title>09 Pesumaja seiklused</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-04-13/</link><pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-04-13/</guid><description>Täna peseme pesu, homme peseme pesu, pesu peseme ülehomme! Tegelikult olen ma väga oskuslikult pesu pesemisest mööda manööverdanud. Kes üldse aru ei saa, millest selline mustapesu jutt järsku tuli siis las ma selgitan. Mu pisikeses pesas puudub nimelt pesumasin. Pisemate asjadega olen pesukausis kilplast küll mänginud. Aga esimene ja ka viimane kord kui pesukausis solberdamist harrastatud sai, värvus kogu mu pesu roosaks. Ma lihtsalt ei osanud arvestada sellega, et kraanist niii kuum vesi tuleb, et riietest värvi lahti lööb.</description></item><item><title>08 Mayrhofen</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-04-09/</link><pubDate>Sun, 09 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-04-09/</guid><description>Ma ei hakka siin pikka juttu üldse puhuma - pildid ja video räägivad enda eest. Sel aastal sai mindud tagasi Mayrhofeni suusaradasid avastama. Viimati käisime seal päris mitu aastat tagasi. Sai joodud, sai söödud, sai lähedastega toredalt aega veedetud.
Ühel hommikul sadas all orus korralikku vihma, mägedes aga laia lund, rajad olid raske lumekihi all. Olime kindlad, et ega see päevake meil mäel väga pikk ei tule.
Märja ilma eest baarist baari kulgedes, oli ilm paari tunni möödudes selline:</description></item><item><title>07 Innsbruck</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-04-01/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-04-01/</guid><description>Kätte oli jõudnud aasta tipp-hetk - suusareis. Veneetsiast liiguvad kaks kui mitte kolm korda päevas rongid otse Münchenisse, mis loob hea võimaluse Padovast peale hüpata ning Austrias rongist maha astuda. Väga mugav, eriti kui võrrelda seda teistega, kes Eestist autodega kohale vuravad. Kui rongipiletid varakult ära osta siis hinnad on ka täitsa normaalsed - üks ots umbes 30 eurot.
Brigaad Berliinist ja brigaad Tallinnast olid planeerinud jõuda Austriasse laupäeva pärastlõunal. Reede on mul koolist ju vaba, sedasi tekkis hea mõte sõita mägedemaale juba päev varem.</description></item><item><title>06 Vicenza</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-03-28/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-03-28/</guid><description>Semestri algusest on juba päris mitu nädalat möödas ning selle aja jooksul on palju ringi käidud ja nähtud. Vihm on siin pigem harv juhus ning eesti mõistes on suvi täiesti alanud. Veel enne Austria reisu sai ühel kevadisel pühapäeval külastatud Padovast poole väiksemat linna Vicenzat. Välistudengite õhtusöögil tutvutud ungarlasest Attila ajas kokku pundi, kellega koos sai päevane ringreis ette võetud. Eelpool nimetatud linn ei asu üldse kaugel, 15 minutit rongisõitu.</description></item><item><title>05 Esimese koolinädala muljed</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-03-22/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-03-22/</guid><description>Kaua oodatud kaunike ehk esimesed muljed koolist.
Olles endale enam-vähem selgeks teinud tunniplaanis navigeerimise, lisasin endale esimeseks nädalaks õige mitu õppeainet, millega tutvust teha. Mõttekäik oli selline, et proovin ja katsetan avanädalal mitmeid tunde, mis minu erialaga mingitki pidi kokku sobiksid ning siis saan otsustada, millised neist kõige vähem tuumafüüsikat meenutavad. Sedasi ma noppisingi erinevaid tunde tunniplaani ning nädala alguses nägi kava välja selline:
Minul tekkis selle tunniplaani nägemise peale kohe küsimus, et kuidas ma peaksin jõudma 0 sekundiga klassiruumi vahetada.</description></item><item><title>04 Miks Padova?</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-03-08/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-03-08/</guid><description>Enne esimese koolinädala muljetamisi oleks minust viisakas natukene kirjeldada ka seda miks ma üldse Padovas olen ja kuidas ma just siia enda tee leidsin.
Nimelt eelmise aasta suusareisilt tagasi sõites oli meel jube kurb, oleks kauemaks tahtnud jääda. Mitte, et see tunne mind alati ei valdaks aga seekord oli midagi nagu teisiti. Koju naastes hakkas peas keerlema mõte, et mis oleks kui läheks vahetusõpingutele. Varasemalt ei olnud ma mitte kunagi sellele mõelnud, olenemata sellest, et meile oli lausa tundidesse tuldud tutvustama erinevaid võimalusi, rääkimata informatiivsetest e-kirjadest, mida võis paar korda aastas enda postkastist leida.</description></item><item><title>03 Carnevale di Venezia</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-02-26/</link><pubDate>Sun, 26 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-02-26/</guid><description>Jaanuaris täitsin ära enda postkasti potsatanud ankeedi, kus küsiti erinevaid küsimusi minu hobide ning eelistusi vaba aja veetmise osas. Nimelt vahetusõpingutele tulles määratakse sulle siin buddy ehk sõber/semu - keegi, kes on valitud ülikoolis vähemalt aasta aega õppinud ning on kohaliku eluga tuttav. Buddy ülesandeks on aidata välistudengil kohaneda siinse eluga ning leida vastused kõikidele koolielu puudutavatele küsimustele. Vastavalt ankeedi vastustele ning ilmselt ka mingi loosi kombel sain mina omale siinseks semuks Nepalist pärit Shah.</description></item><item><title>02 Vabandage preili, kus on Teie pass?</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-02-22/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-02-22/</guid><description>Esimese päeva õhtul sai ennast kerra keeratud üpris varakult ning tänu sellele tegin hommikul silmad lahti juba kella seitsme ajal. Itaalias on kell Eesti ajast tund aega taga, mis on mul seni aidanud hommikuid alustada varakult. Eks ole näha kauaks see püsima jääb.
Päeva esimeses pooles võtsin eesmärgiks iseseisvalt kodukandiga tutvust teha. Ei hakanud isegi kaarti vaatama vaid kulgesin erinevate tänavate vahel nii nagu tuju juhatas, ma ei kujutanud ettegi, et vanalinna osa siin tegelikkuses nii suur on.</description></item><item><title>01 Saabumine</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-02-18/</link><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-02-18/</guid><description>Un saluto da Padova! Päikeselised tervitused Padovast!
Viimastel päevadel on paljud uurinud, et kuidas mul läheb ning on tulnud ka märkuseid, et pildid/videod ei jõua üldse kohale. Endalgi läheb juba pisut sassi, et kellele ma millest rääkida olen jõudnud ja mis on jäänud rääkimata. Seetõttu otsustasin kõik siia ühte kohta kirja panna, nii et kellel on soov minu tegemistel silm peal hoida, saab seda just siin lehel teha.
Maandusin Treviso lennujaamas 15.</description></item></channel></rss>