<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kätu in Italia</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/</link><description>Recent content on Kätu in Italia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://k2tuitaalias.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>06 Vicenza</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-03-28/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-03-28/</guid><description>Semestri algusest on juba päris mitu nädalat möödas ning selle aja jooksul on palju ringi käidud ja nähtud. Vihm on siin pigem harv juhus ning eesti mõistes on suvi täiesti alanud. Veel enne Austria reisu sai ühel kevadisel pühapäeval külastatud Padovast poole väiksemat linna Vicenzat. Välistudengite õhtusöögil tutvutud ungarlasest Attila ajas kokku pundi, kellega koos sai päevane ringreis ette võetud. Eelpool nimetatud linn ei asu üldse kaugel, 15 minutit rongisõitu.</description></item><item><title>05 Esimese koolinädala muljed</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-03-22/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-03-22/</guid><description>Kaua oodatud kaunike ehk esimesed muljed koolist.
Olles endale enam-vähem selgeks teinud tunniplaanis navigeerimise, lisasin endale esimeseks nädalaks õige mitu õppeainet, millega tutvust teha. Mõttekäik oli selline, et proovin ja katsetan avanädalal mitmeid tunde, mis minu erialaga mingitki pidi kokku sobiksid ning siis saan otsustada, millised neist kõige vähem tuumafüüsikat meenutavad. Sedasi ma noppisingi erinevaid tunde tunniplaani ning nädala alguses nägi kava välja selline:
Minul tekkis selle tunniplaani nägemise peale kohe küsimus, et kuidas ma peaksin jõudma 0 sekundiga klassiruumi vahetada.</description></item><item><title>04 Miks Padova?</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-03-08/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-03-08/</guid><description>Enne esimese koolinädala muljetamisi oleks minust viisakas natukene kirjeldada ka seda miks ma üldse Padovas olen ja kuidas ma just siia enda tee leidsin.
Nimelt eelmise aasta suusareisilt tagasi sõites oli meel jube kurb, oleks kauemaks tahtnud jääda. Mitte, et see tunne mind alati ei valdaks aga seekord oli midagi nagu teisiti. Koju naastes hakkas peas keerlema mõte, et mis oleks kui läheks vahetusõpingutele. Varasemalt ei olnud ma mitte kunagi sellele mõelnud, olenemata sellest, et meile oli lausa tundidesse tuldud tutvustama erinevaid võimalusi, rääkimata informatiivsetest e-kirjadest, mida võis paar korda aastas enda postkastist leida.</description></item><item><title>03 Carnevale di Venezia</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-02-26/</link><pubDate>Sun, 26 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-02-26/</guid><description>Jaanuaris täitsin ära enda postkasti potsatanud ankeedi, kus küsiti erinevaid küsimusi minu hobide ning eelistusi vaba aja veetmise osas. Nimelt vahetusõpingutele tulles määratakse sulle siin buddy ehk sõber/semu - keegi, kes on valitud ülikoolis vähemalt aasta aega õppinud ning on kohaliku eluga tuttav. Buddy ülesandeks on aidata välistudengil kohaneda siinse eluga ning leida vastused kõikidele koolielu puudutavatele küsimustele. Vastavalt ankeedi vastustele ning ilmselt ka mingi loosi kombel sain mina omale siinseks semuks Nepalist pärit Shah Ansari.</description></item><item><title>02 Vabandage preili, kus on Teie pass?</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-02-22/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-02-22/</guid><description>Esimese päeva õhtul sai ennast kerra keeratud üpris varakult ning tänu sellele tegin hommikul silmad lahti juba kella seitsme ajal. Itaalias on kell Eesti ajast tund aega taga, mis on mul seni aidanud hommikuid alustada varakult. Eks ole näha kauaks see püsima jääb.
Päeva esimeses pooles võtsin eesmärgiks iseseisvalt kodukandiga tutvust teha. Ei hakanud isegi kaarti vaatama vaid kulgesin erinevate tänavate vahel nii nagu tuju juhatas, ma ei kujutanud ettegi, et vanalinna osa siin tegelikkuses nii suur on.</description></item><item><title>01 Saabumine</title><link>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-02-18/</link><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://k2tuitaalias.github.io/posts/2023-02-18/</guid><description>Un saluto da Padova! Päikeselised tervitused Padovast!
Viimastel päevadel on paljud uurinud, et kuidas mul läheb ning on tulnud ka märkuseid, et pildid/videod ei jõua üldse kohale. Endalgi läheb juba pisut sassi, et kellele ma millest rääkida olen jõudnud ja mis on jäänud rääkimata. Seetõttu otsustasin kõik siia ühte kohta kirja panna, nii et kellel on soov minu tegemistel silm peal hoida, saab seda just siin lehel teha.
Maandusin Treviso lennujaamas 15.</description></item></channel></rss>